721是香港的64 - 曾志豪

節錄

721是香港的64 - 曾志豪

這個標題不是說721的襲擊等同八九天安門的坦克鎮壓慘劇。

我是說，721背負的政府壓力和不可告人的秘密，。。。。。。。。。。。

先說64，雖然已經過去了31年，主事人都已死去，但當權者仍不敢讓六四平反，因為這宗慘劇已經押上了黨的名聲、執法正當性，「黨和政府依靠人民，旗幟鮮明地反對動亂，捍衛了社會主義國家政權，維護了人民的根本利益，保證了改革開放和社會主義現代化建設繼續前進。」這種大話每講一次，就等於黨把自己的押在六四身上多一分。一旦推翻六四定性，等於推翻了自己。你叫黨如何解釋，維護人民根本利益的舉動，一夜之間，變成了「鎮壓人民的暴政」？

。。。。。。。。。。。。。這等於警隊把自己的聲譽又押在了元朗721上面。於是，一旦追究元朗721，便不只是追究那些白衣人了，政府官員、整個警察系統都要賠上，更別提背後是否還有更高層力量的授意。於是721變成「層層疊」，僭建了各種的政治謊言，搖搖欲墜，即使抽走一條木塊也能完全摧毀整個政府。

於是出現弔詭現象，。。。。。。。。。

但同樣地，市民歷經一年，仍然鬥志無窮，就是因為721。。。。。。。。。。。。。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com